\begin{center}
\bottomcaption{Bảng ký hiệu và chức năng các chân LCD}
\tablefirsthead{\hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Chân}} &
	\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Ký hiệu}} &
	\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Mô tả}} \\
	\hline}
\tabletail{\hline \multicolumn{3}{|r|}{{\tablename \thetable{} -- Bảng ký hiệu và chức năng các chân LCD}} \\ \hline}
\tablehead{\multicolumn{3}{c}%
	{{\bfseries \tablename \thetable{} -- Bảng ký hiệu và chức năng các chân LCD}} \\
	\hline
	\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Chân}} &
	\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Ký hiệu}} &
	\multicolumn{1}{c|}{\textbf{Mô tả}} \\
	\hline}
\tablelasttail{\hline \hline}
\begin{xtabular}{|c|p{0.1\textwidth}|p{0.7\textwidth}|}
  \hline
  1				& Vss				& Chân nối đất (GND) cho LCD \\ \hline
  2				& Vcc				& Chân cấp nguồn cho LCD, VCC=5VDC \\ \hline
  3				& Vee				& Điều chỉnh độ tương phản của LCD. \\ \hline
  4				& Rs				& Chân chọn thanh ghi (Register select). Nối chân RS với logic “0” (GND) hoặc logic “1” (VCC) để chọn thanh ghi. 
  
  Logic “0”: Bus DB0-DB7 sẽ nối với thanh ghi lệnh IR của LCD (ở chế độ “ghi” - write) hoặc nối với bộ đếm địa chỉ của LCD (ở chế độ “đọc” - read). 
  
  Logic “1”: Bus DB0-DB7 sẽ nối với thanh ghi dữ liệu DR bên trong LCD.
  \\ \hline
  5				& R/W				& Chân chọn chế độ đọc/ghi (Read/Write). Nối chân R/W với logic “0” để LCD hoạt động ở chế độ ghi, hoặc nối với logic “1” để LCD ở chế độ đọc. \\ \hline
  6				& E					& Chân Enable. Sau khi các tín hiệu được đặt lên bus DB0-DB7, các lệnh chỉ được chấp nhận khi có 1 xung cho phép của chân E. 
  
  Ở chế độ ghi: Dữ liệu ở bus sẽ được LCD chuyển vào thanh ghi bên trong nó khi phát hiện một xung (high-to-low transition) của tín hiệu chân E. 
  
  Ở chế độ đọc: Dữ liệu sẽ được LCD xuất ra DB0-DB7 khi phát hiện cạnh lên (low-to-high transition) ở chân E và được LCD giữ ở bus đến khi nào chân E xuống mức thấp. \\ \hline
  7-14			& DB0 - DB7			& Tám đường của bus dữ liệu dùng để trao đổi thông tin với MPU. Có 2 chế độ sử dụng 8 đường bus này :
  Chế độ 8 bit : Dữ liệu được truyền trên cả 8 đường, với bit MSB là bit DB7.
  
  Chế độ 4 bit : Dữ liệu được truyền trên 4 đường từ DB4 tới DB7, bit MSB là DB7. \\ \hline
  15				& Led+				& Nguồn dương cho đèn nền.\\ \hline
  16				& Led-				& Nguồn dương cho đèn nền \\ \hline
\end{xtabular}
\end{center}